物理及氣動學學家請進

抽氣扇究竟係開住門抽得快D定閂左門會抽得快D?

閂實門咩都抽唔走

我都覺得係 但老母係FB又睇到D唔知咩PAGE死都話閂實先得

一樣

抽氣扇嘅power喺兩個情況都係一樣
即係每秒抽走嘅流體容量無分別
(假設係正常家用抽氣扇，房間唔係完全密封，唔係extreme case)
開門定閂門睇你目的係乜
有臭味想抽走就梗係閂門
純粹想空氣流通就無所謂，反而對流更加重要

開門你啲氣會散去其他地方，睇你想唔想啦，開左係會散快啲
至於換氣就無分別，閂門後你會feel到門邊位啲風大左，流入同流出其實差唔多

抽臭味我都閂門
但沖完涼抽濕氣就想知係應該開定閂

開少少

開少少勁啲,
平時閂實門
後面扇葉會打唔開

道理一樣
如果一間房某種物質濃度高啲你又想抽走佢
正常情況都應該閂門